[航空]連登飛機膠討論區6

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

————————————————————
*呢個post將會有人不定時講返A380
*聽聞呢度唔讚得廚叉
*到底海航幾時執笠
————————————————————

繼續討論

留名

做乜唔加返ITM唔可以用四引擎

BTW 廚叉可以讚

所以要起多條跑道泊飛機

lm

Lm

T1擴建同T2重建第一期,AA有無後悔俾禮記中標

紅磡站個單未扎好鋼筋+未出form叫地鐵收貨就落石屎,加埋而家人工島都仲未完到工,擔唔擔心同一班人做都係做到一pat屎

當年本身係咪設計成係X型而唔係依家嘅Y型

劉明

呢個？

original plan好似仲好wor

唔係有個都起緊咩

起多2條 l 好似LHR咁啦

其實設計到冇得加terminal真係好危險

X型嗰啲角位推機嗰時架機會塞住左2架機嘅push back位
所以ban左

咁點解三跑嗰邊又會起X型

LM
12月飛雅加達經台北轉機落去，諗住坐長榮飛j落去

冇咗啦 變咗KWI咁嘅Y型

Y 型唔係都有角位咩
Y
人
咁咪X 型，不過中間可以留啲位
變做" >-< "咁

佢係一個長X型
只不過第一期只起半座
而且啲角位會整圓佢

其實HKG好繁忙，如果冇廿四小時自動列車，單單靠巴士，會唔會做唔住

你講三跑個大樓？嗰個已經講左會用APM唔用巴士

咁，凌晨到港嘅機唔泊果邊？

唔知個行李輸送系統會係點呢

人肉輸送

其實點解起midfield 冇人諗過行李問題

如果係咁就仆得街
係嗰邊落機冇返一個鐘都拎唔到行李

應該24架啦

北衛星點好，中場都仲有APM

而家坐老母都係差唔多

北衛星唔係話起橋咩

係

不過果句曲線黎

幅圖就指住條線，寫住「行李處理系統」
斷估唔係一條車路畀行李拖卡行呀嘛
拉到去T2嗰邊先轉落地底

計畫興建一條長約二百米的「天際走廊」連接一號客運大樓和北衞星客運廊，取代原有接駁巴士。

應該有帶返T2下話

我係飛機迷，每日都打飛機

你地講三跑講到咁興奮,我就買左大量花生,實有大把事發生

因為香港D 管理層個腦同阿波叔一樣, 坐住左

AA有腦架 用嚟諗邊度可以加鋪頭之嘛

有時候不得不佩服坡仔對SIN 嘅長遠諗法

仲有淨係識加租同CUT BUDGET

點同, SIN真係管自己地頭. HKG? 交功課咁做, 有鑊就留下手執手尾. 都唔計乜野奶支那D衰野.

同埋有鑊先可以繼續Call budget cap水. 開project就有咁低價報咁低價等批, 批左之後就無限超支CAP. 跟本就係俾人當ATM咁撚.

坡佬都好吹奏
人地全國平地
點起都得

最少可以填海 就算係平地，唔見得香港政府對元朗有好長遠嘅plan

天際走廊
連改個名都學支那式假大空

坡佬係有腦就學咗ICN/LHR 呢啲咁起啦 點會用呢種對大機場咁唔efficient嘅terminal design

環保L點會咁易比你填海

AA有腦架 多得T2哩個咁大既staff canteen
唔係真係冇野好食

「高二十八米的「天際走廊」更可讓目前最大型的A380客機在橋下滑行，機管局打算在橋兩端塔樓設置觀景台及餐廳，讓旅客欣賞機場的景色。北衛星客運廊過去屢被批交通不便，被問到啟用多年才增建接駁天橋，林天福解釋，客運廊建成初期客運量不大，「早起未必好，可能浪費」，現時加建是「因時制宜」。」

條橋會唔會太多人走上去睇飛機，跟著成條冧落嚟

觀景台

唔知佢會好似中場咁變吸煙區定好似T2咁收錢呢

咁公平啲講，香港填海冇新加坡咁易

樟宜係平地一路填出去，將啲近岸濕地/淺灘填平

赤鱲角係剷平個島再填落海，難度高好多

如果香港要比較，應該用關西/羽田會好啲

SIN T4

講起就嬲!

Midfield d 觀景台清一式變晒呼吸區. on99

Midfield 嗰觀景台變撚咗做吸煙區
班死仆街食煙
阻撚住人地睇飛機

名為觀景台 實為呼吸房

做收錢嘅吸煙區點睇

轉去廚所食

可信性高唔高呢

搭因卷冇因卷食
就梗係差啲啦

Long haul catering 係唔錯

Short haul 果啲就麻麻

Y class 就CX>HX 唔計因卷果啲

話人service慢 咁fine dining係慢架啦 茶餐廳咪快囉
不過個份量真係差咗啲

最少short haul 個dinning還好

唔係講左三跑terminal會有快速行李帶送行李番T1咩？
外國果d快速行李帶真係可以好快，剛剛去MAD T4S，
佢個Satallite離T4好遠，但行李都好快出，我入完申根再坐APM番T4，
行到上行李帶果層條帶剛剛開始轉，之後等左幾分鐘就出Priority Bag

應該係行李返T2

T2要重建完都唔知等到幾時，而且唔知就分乜公司入去，如果仲係好似而家咁大部份LCC,我覺得麻麻

同三跑Terminal一齊起好

入境應該跟你落機個閘口

衰極都唔會好似坡佬趕因航去T4咁

競爭對手嘛

比廚叉用lo 不過到時都唔知執左未

執又未至於
轉手可能會
但主動用T2無壞
好過而家機又多又用邊位
多人到年宵咁

個check in 真係打蛇餅

長期唔夠人 又得半條K帶 port又越開越多

上年長假尾早機沖繩
連Drop Luggage都可以排到Full

留名學野

HX沖繩同埋北海道差唔多時間起飛
兩條線都多人

仲有台北同曼谷

北海道8點先飛
上次班廢中廢老5點已經排隊check in
同沖繩0655班人爭

我搭HX616，諗住11點去無死，結果成班HX767嘅乘客係道check in

旅行團一定係倒屎咁早到
btw用返24小時啦 仲以為11xx

有d 0400去到counter走去check-in 0815嘅PVG

我KA802都未洗咁早

之前坐MU726 五點半去到都成堆旅行團客排長龍

有D住得遠坐頭班A/E車趕唔切, 但尾班N車又太早.

同埋旅行團客多數約早集合防傻西遲到, 係咁上下啦.

而家有MIDFIELD, HX 6點個班OKA寫0615 boarding, 但APM要0600先頭班車

好心啦遲少少會死咩
講真沖繩班早機已經好趕
個個都頭班N車衝入去排Counter
重要大機又多人中場又鬼咁遠
上次都趕到只係夠時間同Friend揸水

屍cheap又有新玩法
Cancellation fee貴過原本張飛

佢B/P上面寫Gate口會-20閂口 有邊次真係做到-20呀 通常都係-10左右gate close

團通常都會用另外一個counter 正常唔會有散客

買左Trip機碼添...

係HKG飛咁多年, 唔計早/晚機, -10 開門叫on time, 多數take off time去gate就差唔多, 都慣架la

可能根本屍Cheap未出票

雖然好憎支那野, 但cheap fare class一向都係no refund只可以退稅.

黎緊要坐KA802 七點幾機
坐J
前一晩入去Checkin喺邊個Lounge訓覺好

我都懷疑
但Cancellation fee咁貴好過份

前排訂
買完 隔左一個鐘收到eticket
航空公司check 埋 confirmed

ONE WORLD HKG無24HOURS LOUNGE. Plaza Premium 就開24h.

7點機你最多6點先入到lounge

佢話出飛二十分鍾後要Cancel
事實上未必真係已經出咗飛
(做Agent都知出飛都要啲時間)

當佢真係出咗
真係Non refund拎唔返錢
重要收多三千Handling fee

慘
咁都係坐N車入去沖個涼上機算

不過咁
嗰位姓王大媽(特登咁寫)買嘅係package
其實係咪應該跟package嘅terms做?
成篇文都只係針對6000幾嘅機票收人9000蚊退票費唔公平

香港人坐外國航空 要求多多 要機上系統要有廣東話歌

呢D低質野就咪貼過黎la, 而且跟本唔關飛機事.

香港大把弱智人仕坐飛機, 日日大把呢d post. 笑完咪算, 做乜要污染呢到

一係你貼去另一個飛機post, 應該會旺d.

當然成篇嘢好多details無講
只係佢話因為已經出咗飛
拎呢個原因收多咁多真係
當然要拎返啲terms睇先見真章

LM

想知大家係咪傾民航機方面多d？有無人對private jet有興趣或者研究？

篇野只係得一個位寫咗兩個人一共畀咗4萬8
其實一個人要2萬4收退票charge9000即係37%左右表面上又唔係過份
係事主硬係都要話機票酒店分開計機票嗰part收一個人頭9000手續費唔合理
conclusion就係小心跟車太貼

雖然屍cheap都唔係善男信女喺不爭嘅事實

同埋唔知Packagr包幾多嘢
但答佢條友又柒嘅拎機票嚟講
畀晒位阿師奶入...一早拎Terms就無聲出

The Pier

呢d乞衣坐UO就冇撚錯

雖然d 評語係幾on9
但係LH集團做香港市場係做得頗hea吓
擺明直接當香港係中國一部分
上到機蝗crew仲多過德國人
ptv同menu全部殘體字
以為自己搭緊中國國際航空

歐洲機來講AY VS同BA算係本地化做得比較好
至少有請香港crew
有繁中ptv介面
呢d小細節某程度反映左間airline有無心做香港市場

UO有咩歌聽

CX First class lounge
The Wing 定 The Pier好

Pier啦
不過到時你閘口係1-26就行撚死

除咗沖涼其他都the pier

係north satellite

其實咁點解唔直接同航空公司訂？

旅行社平得比佢，當然都有風險（如包左一定數量機位先有呢個價）。個個取消完要100%攞返，咁營運成本邊個比？臨出發前全部人取消，堆機位邊個要？

同大陸人去到外國要人講國語一鳩樣。佢坐CX就話姐，坐漢莎要有港劇/廣東歌

惡曬個IFE叫做最香港人friendly, 就算坐MH, SQ呢啲，華人比較多嘅carrier, 一樣唔多中文內容

在地Cartier 本來就係為base 服務

之前唔係傳過話俾one world用咩

CX全部lounge 係T1喎，就算QF都係T1,比ow用係咪搬曬過去？

take off time去gate就唔好搏啦
一陣真係gate close就

起好都十幾年後啦
而家啲新lounge到時就殘，啱晒時候

有冇人同我一樣覺得CX好垃圾，如非必要唔會搭？

個Y 係
前兩艙唔係

呢句真

有啲lounge有登機廣播

呢啲戇鳩都係諗住開個 Facebook page
儲夠一定數量 followers 就會 KOL 上身
都係 don't make stupid people famous 好啲

有無巴打試遇過意外？
壞引擎啊 etc
或者仲有無巴打遇氣流大到真係驚會死

我坐開cheap野冇呢啲服務

去開公廁lounge, 你死你事

上次搞到final call先入到禁區
跑去中場 死咁濟

中場唔係24 APM果下死 係公廁lounge 未到6點過去係一個好大嘅問題

前兩艙唔關我事

試過有地勤叫醒我登機，因為所有人上晒飛機，我訓著左，係全日最後一班機

前兩艙唔關你事，咁其實間間Y都差唔多

有次撘LX唔知去到邊到
跟住有氣流好似去左龍翔道咁震法
個時仲要食緊野

啱啱book咗DUB首航 成個trip四程機都唔同機好興奮
359+ATR72+321+77W

呢句真
就算QR,EK都係差唔多

惡曬？

我book左35K首航咋

係惡曬
35K首航多野玩啲 好似仲有新櫈

未知，不過去TPE都體驗唔到幾多

睇隔離討論區有人講QF009,其實唔好天果時係咪真係可以飛到？已經無Cargo 同block左啲位

係咪似UA SIN-SFO線咁？
UA呢條一樣有payload restriction，佢係一般情況下block死部分位唔賣
跟住起飛前一星期用weather forecasting數據決定會唔會放部分block左的位賣

我見QF用乜換都不設後補，睇黎payload restriction 好大

其實HKG JFK個restriction 係咪都好大，好似好受天氣影響

agger
間間Y都一撚樣

有冇人覺得 EK 啲空姐手腳好撚慢

哩D有payload restriction
好多時會行 reclear flight plan
要睇埋成個大氣weather, wind component,
再計可唔可以斬reserve fuel 黎放大個payload
如果天氣唔好,只可以斬payload or tech stop

香港人唔會坐EK

支那人事件

坐QR仲好

都唔係，阿聯酋Y好正

講起QR, 呢排又多左人攪亂Qatar(QR)同Qantas(QF)

我認我自

不過有更多時候係打錯字，因為F同R嘅位置

EK Y有時候價可以買到HX J ..........

Book IAD首航啦

無visa,唔夠里數

用QTR同QFA

飛BKK我會選擇TG

TG

印象中泰航 香港飛曼谷係咪飛A380

A333/747/A380都有.

去邊先？比較長途wo

短途乜航空公司都唔緊要啦

講緊BKK

最愛CX A330 硬殼Y

777都有

呢條thread邊撚度話講緊BKK

不了

泰東744嗰隻

如果由HKG出發得佢有可比性......

你俾因姐笠過綠帽呀 咁憎因航既

行撚死再搭多次巴士

冇錯
時間同錢行先
但泰國東方同㓐晨閪時間就不了

講起泰東 果部機運走未

幾日前飛重見到佢

應該唔會執走 同KUL果兩部一樣

唔知仲飛唔飛得起

本來就壞偈

冇架啦 佢本身成架機就要去劏 車頭入面fan blade又爛 個flap又比fan blade噴爛 744本身又多蛇難搞
就算比你換哂野再飛分分鐘飛到一半金屬疲勞解體都似 加上成2年幾冇人入體cabin 入面一定勁多污糟野

好想睇下而家入邊係點

拖埋一邊做航空博物館咪算

佢考你對香港既航點熟悉程度，究竟有邊條線係EK同HX同時有營運（非Codeshare），而EK Y價係接近HX J價

HAECO一早整返好副車頭

最後會點處理呢？
即場拆？ 就算係都要錢
佢又無錢俾又無理由貼埋俾佢
公開拍賣？

D膠好似已經脆哂

拖俾波叔做劏房

好似F-GCBF咁?

放係佢撻地到

In左因航幾次都唔成功

red eye除非趕番香港返工，唔係都係不了

考到咁細冇計

EK得兩點係香港

巴打in啲咩

自己舉手去㗎，夠平

聽講仲有果日load啲餐

為係話為lounge咩

HKG>BKK嗰程

個尾核突到

殘到劏得

hkg jfk要payload restriction ?

可以做消防訓練

MT

咁耐無郁過 堆零件仲用唔用到

因航mt你無父幹係入唔到

有得諗喎

我睇緊d咩

一舊飛機形狀既廢鐵

隻嘢仲老過我

受盡風吹雨打日曬雨淋嘅廢鐵

船的話一早off-hire跟住走去孟加拉個d地方拆左佢

維修費 泊機費都未找數 aa又唔會比佢走咗去

睇下幾時擺到打風落大雨一野收佢皮

架機可能諗返十幾年前係香港嘅風光 而家望到啲後輩日日係自己面前起飛 都咪話唔唏噓

但真係有機會收得返咩

因龍嗰條？

巴打咩u
利申：下年想試下報

用PW engine 嘅國泰744都唔好意思叫自己做老臣子/前輩啦

臨老黎插班

新人lm
追返啲舊po先

無論國泰定新航嘅744
都叫係香港風光過嘅
新航都唔係嚟得少香港

Planspotters 惟一一幅嘅新航相

唔知係連登Post定HKADB
有人近排入過去
啲膠開始粉碎

一代女皇落難到咁
ExEx SQ,Ex因航都曾經風光過

依家先知呢隻以前係國泰

Hkadb 未執咩？

Facebook Group

坡佬用過嘅嘢係咁上下

之後又俾因航玩左陣
再俾OX渣乾淨淨

都成26年機
btw 以前SQ用747係咪冇用到咁盡，國泰用ex SQ747好似冇廚叉啲ex SQ333咁多問題
（定係嗰時資訊冇咁流通大家唔知 ）

海外U，具體唔講，廢事自爆。

唔答驚自爆，你問我答

一樣執左好耐下

最少執完唔似33S咁勁殘

CX幾時幫77W裝番WiFi

收機大執返去國泰標準同用SQ標準繼續飛嘅分別？

喺轉343config嘅時候會整埋 好似係

話時話
JAL批772係咪爭JA709J仲未翻新？

係
呢排飛香港飛得幾密

想問一部飛機正常飛行壽命有無三十年

同埋飛機膠齡尚淺 想問A340死証係咪衰係4引擎+當年油價極貴

佢間大學實係得佢一個香港人學生

doj比佢走都無公司幫佢入油啦爭落咁多數

in唔到發脾氣都無用架

但仲飛過黎？

當香港機場係垃圾站

OX呢間野, 係當全東南亞機場都係垃圾站lo, 唔係得HKG受害

OX至少有三架733放左係CAN

可能真係得佢一個香港學生呢

TPE好似有隻767. 岩岩先知原來KUL隻甩到連LOGO都無埋既747都係OX

78J 第一架

條友以為紅色大字威啲
on99

比你試下OK

TPE嗰架唔係744咩？

唔知, 睇PTT講過, 未親眼見過. 定係KHH先係767?

假膠定乜
因航冇自己請MT
所有都係Swire MT 嚟

其實睇你維修 越舊嘅機越多野要執亦越少parts賣 同時越嘥油
你肯比錢三四十年都唔係問題 唔肯比錢嘅連第一個D check都未必過到 一般嚟講客機最多二十幾年

A340係因為四引擎油貴維修貴而死 而且同時有雙引擎嘅777做比較就顯得佢更差

total 4隻744
BKK一隻 HKG一隻 TPE一隻 XMN一隻

就係講緊Swire MT

不要再說了

DC-3飛到而家都仲有 你覺得一架飛機嘅壽命可以幾長

佢買返黎好平咩
點解會用完即棄

北韓果架都耐架

基本上唔加壓嘅飛機係極少金屬疲勞

執d N手貨貴極有限，同埋keep住保養成本可能重貴

講多d

咁撚幼稚請著你間公司聽仆街

無知一問

以前CX SQ MH有Passages(?)

CX同AC關係好到差啲入左*A

點解CX 同SQ關係差？

星港兩地由經濟起飛就開始被人相提並論，加上大家都係東南亞既已發展城市，好多方面都好接近。就連航空公司客源都好近，當時未有中東三寶，印度同鄰國又未強大，因航同星航都主打袋鼠航線

有冇話大約幾時翻新？
6月JL26唔想坐中呢架

咁而家算剩係舊恨？
而家去歐美既話 SQ都算專做東南亞而因航係主要做大陸客

同埋見好多歐洲客(至少我識果D)去澳洲都係搭三寶同SQ
但應該仲有好多OW商務客搭因航掛? 但係咁既話本身都唔搆成競爭

其實國泰而家好似都做好多印度東南亞轉美國 歐洲就應該大部份去咗三寶 基本上純粹係SQ重傷

坐Y就算把拉

一語道破

你好勁？

未有消息
日本班飛機膠都催緊快D翻新

利申 下禮拜應該會搭中

前幾日搭左程ay, 差唔多全港crew, 係ptv 用殘體同電影冇咩中文字幕

原來B-LHA係老爺機黎

EK借過黎用，17年機

唔係同租賃公司租？

係呀，EK租完到HX

我勁或者唔勁同你份人幼稚無任何關連
有得in swire mt
都有番咁上下大個同埋學歷
係時候學下做大人唔好好似個怨婦咁

當初走唔到係因為隻機壞
無parts整
跟手間公司又無錢找數之類
早一兩年佢仲有機飛廣洲定澳門
但係隻744就丟響度發霉

算啦巴打
Ignore it
咪比呢個唔太關事嘅話題阻住大家討論

用av 換BA econ，有冇人試過upgrade ?

因為我見你話借

很年輕很香港

巴打你岩
無謂幫人教仔自己又勞氣

空姐 很年輕很香港

有自信係好
過份自信就

點解大家坐廚叉會遇到高質空姐
我見全部都係MK味濃

見過最靚空姐反而係因航
靚版鄧佩儀重要勁好服務同笑容
重要只係坐照econ

d鳩層九成都蝗語

廚叉遇到mk係正常架喎
同埋mk咪很年輕很香港囉

其實"很香港"有語病
即係如果你係香港人,唔會話自己很香港
但你好日本化,就可以用很日本來形容自己

「很 + 名詞」根本就係蝗語 grammar

此言差矣, 香港人會用很乜乜, 不過前邊要加個好字.

例: 好很香港囉.

不過個很字係用黎代替個撚字, 同埋係負面意思.

但真係MK妹到醜嗰種
感受唔到大家所講有幾高質

屌你老母 上海又HOLD

上海唔HOLD先唔正常

飛 A470 要等勁耐，M503 就即放

今晚準備執屎

呢句嘢根本唔係畀你班香港人睇
係畀佢啲支那客睇
佢地一見到「很香港」即刻以為係高檔啲

本身A470已經爆曬，而且M503好吉，所以會放行好正常

如果飛上海，KA用M503, CX 用A470，所以我點都揀KA

點解我地有時做野 又可以港龍國泰交換slot飛

好似話上海天氣唔好wo

紙紮㗎, 你識條鐵咩?

咁你呢個真

呢班飛咁早都唔知做乜柒

再加上DC 3係 fly by wire (綱絲wire)
再加冇電子野
佢全部機啲野都係見到乜就乜
一向整mechanical 野係冇咁難
但現代機又快又加壓又電子
點比

唔係淨係得fuselage會fatigue架喎

原來香港機場個網站轉咗新版
大家點睇？
似乎比較mobile friendly

冇得check Cargo

比BKK轉番去

8-10 係黃金時間，HX飛大陸7點飛好正常

咁早點入機場？
係咪要人三點起身

3點好準備搭車添啦，凌晨啲車咁兜（搭的士除外）

都唔係嘅，最少好多N車係去左機場先去東涌

不如你睇下8-10 有邊個slot 交換
你睇UO有半打機8時前飛

下個月第一次搭UO 去日本，本身飛差唔多0745，突然改到0700左右
本身有A車搭變要搭N車

咁點解大陸仲要畀香港 dep 嘅用 A470
畀晒 M503 咪唔使煩

交換 slot 飛應該係同一條 airways 飛先得，又或者係天氣差有 dep flow，公司會畀啲就爆鐘嘅走先

7點飛頭班N車都未必有 搭尾班車入去訓算啦

其實只要你個頭有紅頂出MK, 或九龍灣N29@0500, 可以訓到4:00.

政治問題
應該唔想同台灣鬧到咁僵
睇flightradar24 M503 主要都係南行居多

認真海龜aviation degree番黎有乜工好做

飛7:00，5:00先九龍灣上N29？

N29入到機場都六點幾......

一定要坐NA29

拎住個大喼上紅van

A340

隻花幾靚

舊果啲A340四把風扇吹頭都唔多夠力

BTW 又叫AB會唔會入破產共同體

不過機尾個logo 同王冠有d 柒

你坐HX個GIP咪最多24kg.

唔係重量 係size

最多23
long laul另計

飛美加拎盡2大1細嘅話
冇可能唔坐的士/uber

早幾年返祖國讀書2大1細
在果邊都係坐火車出市區
仲要有個大喼係得兩個轆既拖喼

24/23kg貨你拎牛龜咁大隻gip咩.

你坐早機1個人大極有限LA. 紅VAN點會上唔到. 人多就UBER/TAXI. 坐個D早機你都係貪平者.

真係拎咁Q大個GIP, 你咪坐N車到尾囉.

屌, 講06:00-08:00早機丫, 行李撚又衝出黎柒.

同埋撚知你邊撚個袓國? hkg-英國無呢個時間, 支那? 認支那做袓國就死撚返支那啦

屌你咩, 06:00-08:00 邊有美加機departure丫. 追返前2頁啦.

個個背晒 schedule 咩

戰鬥民族

d女人真係麻鳩煩 你唔舒服要WCH ok比你 話凍 ok教埋你點斟熱水 問佢使唔使睇醫生話要睇 但唔可以坐下一程機就即刻話冇事 屌

神跡哩家嘢⋯

阻鳩住我偷時間訓教 屌

帶你到世界殯儀館

你唔畀人地飛第二度轉機飛北美？

77W

向世界殯儀館出發

SU冇野嘅 有專業嘅戰機機師

俄航與您 上山下海

上得黎傾洗唔撚洗又起哂鋼呀
都係見咁岩有人講行李先搭兩句姐
講0600-0800早機同其他時段有咩咁大分別到搭錯線？
我夠可以話你直航撚唔知原來仲可以轉機去到英國啦

UAE387

又ATC hold

坐東航經浦東飛北美
就要坐朝早7:30嘅MU 726

Hold 邊條水？

剩係聽機師廣播話hold咋

就收工表示WFC

就開工表示屌你又要執屎

前早同事表示深表遺憾

我覺得唔差

頭先隻CI680 hydraulic problem要local standby姐

Design有d求其lo

咪撚睬佢啦
佢不嬲都傻

宣傳乜嘢？
木柵動物園？

愚人節 客艙開放動物坐位

點解唔整人類進化史

俾台灣啲大愛動物撚屌緊

台灣人嘅水準係咁上下

又係台灣最美的風景

剛剛land SVO，真係全機人拍手

Land 得好唔好？
其實搭 Aeroflot 又有咩好怕喎

唔錯呀幾soft

話唔定係空軍退役

傳統黎

我搭過無拍既

日日都咁飛
無野既

去世界殯儀館睇完破地獄見過有人拍手

啱啱開工第一班機就Technical

放假同事表示遺憾

垃圾Airbus

舊Livery正面遠睇，一睇就知係因航
而家同普通機冇分別

舊裝用喺747就靚
用喺其他新款機就唔好睇
尤其機尾圖案好似縮埋一舊咁
所以先要改

技術性高啲嘅工序係咪去晒廈門？

佢哋仲要唔駛環評

咩位

香港要環評又如何？
難道港共要起既野會起唔到？

你確定因航係畀人趕過去?

the wing 唔係五點半開咩

Taxiway W?
呢隻都見過好多次
想見 R2D2，不過應該冇乜機會

港龍802 真係狗都唔屌
不如坐大柴360好過

唔講PVG UO呢堆全部都

台中 花蓮都正常d
不過都係傻的嗎

凌晨四點就要去T2 check-in 都痴撚線
同你check-in嗰個都未訓醒啦

over night更又係既
果段時間一定訓完黎

Xsuffix係咩玩法
特快

如非必要今時今日係唔會飛早過九點嘅flight
飛七點慘過飛一點

三更半野搭車入機場真係好麻煩

係香港咪算好
起碼有N車
新加坡搭六點飛機一係就畀好撚貴搭的士
一係就早一晚入去訓

得嗰個兩個返o-night
UO最早返0315

Super Sonic

啱班香港人 唔要飛red eye, 但要早到果道

頭班A車日日都有人要企 d行李多到要放輪椅位

話red eye辛苦嗰啲我都唔知點答佢
乜宜家三點幾起身出機場好好多咩

飛red eyes你收工之後起碼可以上機訓
飛06/07你訓得一兩粒鐘之後起身去機場

咁HKG無slot都係一個問題黎嘅

不過飛red eye 最少早餐都可係果邊食

一係旺角一係港島 唔係都要的士

如果返機場不如早一日擺公司好過

仲有荃灣嘅 不過N31兜撚到仆街

如果你係Landslide有Locker就ok

我極限br828 其他早過九點都唔好遇我

BR828 我都坐過, 之後轉機去美國; 一家 4 口再加一堆行李, 所以 gogovan 直入機場

之前跟團試過坐0740嘅廚叉336 要三點半出門口真係不了

仲有一樣叫NA31嘅物體

R2D2 要去 HND
我影過一次, 但係啲熱氣流好勁, 搞到啲相矇晒

依隻直頭再無機會

UO 未夠7點有架去台中, 真係黐撚線

336 pek 黎WO

通常br828 一落地就客運去高雄
一訓醒既時侯就到 可以check埋in 之後慢慢玩返上台北

我cargo區

得0340同0455

廚叉有架OKA飛0655都可以打爆一架332

藍證?

住得近表示，飛7點可以最遲5點先出門口（的士），但正常4點起身搭巴士都鬆動

前一晚9點訓，第二日4點起身去機場

橙

有幾近呀 我住新界東坐的士半粒鐘返到機場啦

呢到有無人會考cadet?

沙田果頭？

唔自爆了

的士15分鐘算唔算近

15分鐘去到青衣

就黎飛ATR 同Dash 8

祝福我

Firefly 同ANA

好似都好危險

firefly is good
SZB

ANA 危乜險

Dash 8

除咗最新嗰啲機種未開單, 乜機都炒過喎
咁唔駛坐飛機啦

朝早八點鐘前，香港機場係叫 HK Express International Airport

之前見過 0600 飛台中

其實UO已經好仁慈
你睇下桃園機場
台灣虎航成堆0600-0700起飛既

點止IT堆機海
OD XW JW TR VJ 3K都有
重要由台北入嘅話得架死人1819

坐過 仲要有兩個BB交響樂咁喊足兩粒鐘
本身前一晚冇訓都仲要咁樣對我 我嗰陣真係好撚想摙死佢兩個

OKA真係冇嘢好玩

幾時都話六歲以下嘅人係應該要寄倉

但好多老豆老母都帶佢地d細路去 仆佢個街做過一班有3x個CHD 1x個INF 收14部B車

晨光兒童合唱團

所以咪可以搭早機

你一定未試過YVR J 交響樂團 每幾個鐘就喊番成個鐘

最仆街係

小朋友係咁嫁啦 香港啲年輕父母

青衣嘅巴打

九東表示近年有NA29先比較好

我以前公司飛YVR長期light load

AC?

xx航空機上歌唱表演:

如果係HX上面，有埋心經伴奏

UO飛鹿島有五點幾depart

仲有唔少支那人帶小朋友去支拿大開學同返支那

很年輕食香港

得一班就硬食
如果唔係Red-eye重好過大早
要晨咁早起身/唔瞓同機場Staff爭坐N車

而家自己旅行都開始偏向坐日頭機
一來覺得日頭坐機場巴睇風景先有旅行Feel
二來可以慢慢Hea坐出機場
去旅行去到盡真係不了

知你

很年輕食香港航空嘅空姐

好似我飛HND咁，都係硬食CX果班548 唔坐佢就只有UO624 NH822 啲時間無咁kam

點解唔openjew

坐得遠(上水)表示
N車要入埋大埔上客
先再經沙田出機場

大家好 飛機膠加入
Ps 前H記員工 6年經驗

唔係CI唔係因航因龍
jaw條毛咩

歡迎歡迎
做咩部門

有咁早咩？

火箭

試過0550
1850 1月2日 - 3月24日 星期二 香港 鹿兒島 630 550 945 提早40分鐘出發

想知師兄係咪又跳左槽去地鐵?

0230L-0659L 冇客機depart 喎

Let's keep our fingers crossed

我都坐過
全程迷住咁坐
瞓住又醒一陣食飽又瞓住land
好在去到唔洗我揸車

PAX嘅話淨係見過KB801 STD飛0500

就係想知明明玩全台
點解有花記因記唔揀
揀Eva再客運咁得意

有
上機個月返工見過
可能轉咗時間

喺自己IG Story搵返

我想問一問你地。你地咁鍾意飛機有無諗過做飛機師？例如去考cadet。因為我想考cadet所以尋日我將你地傾緊既野比我一個機師師兄睇，佢無樣嘢睇得明。佢話你地討論緊既嘢重專業過佢做機師要知既嘢，所以其實你地有無諗過你地in CX會好易pass?

YVR應該係支那仔多
生完拎埋本加拿大護照就翻支那

美國各城翻HKG嗰程都有一大堆支那仔
就算CX都一樣咁多
JFK翻香港真係千祈唔好劃每段頭嗰一兩排

朝早頭車 NA43 同N42A 最快幾點入到機場

2點要去到check-in

其實兩部都差唔多時間到
五點半前...Around 25分前後左右

其實羽田都好多倒塔咁早嘅機喎

我都係早一晚入機場瞓算
5點半有啲炆

如果係HND INT果邊，

CI223 JL097 TSA
IT217 MM859 TPE
JL087 NH923 CAN
OZ177 ICN
JL091 NH861 OZ1055 KE2712 GMP
KA397 UO625 HKG

其餘都可以接受

又轉返757？

試過要改
自己搵

咁不如去成田

no one world no skyteam

間唔中都有用752

HND咁近市區

佢似係星期2 757 星期5 767

屌

我轉左去做物管 但我想回巢做planner
我主屬做tko 算唔算自爆
但我做過bm/Lm

最愛都係777-300Er
Ge90 J出血
維修又易啲

HND真心有得係平和島/大江戶過夜去，邊洗瞓機場

GE90衰在香港好似做唔到off-wing維修

睇係咪peak season啦
上兩次一次0655 OKA一次0725 FUK
都係坐N車入去都趕到
但OKA嗰次係少趕

今次搭UO, 想多啲時間食咗嘢先上機瞓
早一晚入機場hea 等自己眼瞓啲，一上機就瞓

我好鐘意548個時間
去到剛好可以check in 食lunch
524又要去nrt 又redeye 真係好慘
504 520 去到可以當玩少一日
咁不如早一晚542 去訓多晚食多餐好過

機頭識嘅係其他野啫

日本仔大柴d真係時間唔靚
450 522又要via tpe
hnd 不如坐港龍396
落埋重有得築地

450 522 呢啲算啦邊係比香港人坐
396都正 一時唔記得咗佢
總之去東京市有得揀我都唔想要nrt

UO622/623 必勝

咪玩啦過得關嚟都12點
訓街又唔係訓酒店又唔係
我寧願坐524喇咁

好多現由 我儲緊eva air mileagelands
二來我前一日一定返公司ot 執鳩佢錢
又避個通宵交通 答機加客運 訓醒就玩得
第三用緊rimowa etag br當快行李咁做
第
第四 諗唔到

之前做開柴龍 cargo d時間我好清楚😂

Summer schedule 622 應該坐到尾班車

不過其實我打錯，應該係624/623 先真

考cadet更加著重既係測試你既能力同性格
但鍾意飛機可能純粹鍾情某種機型/飛行享受

396係正

NRT其實我覺得好遠，有得揀我會去HND

396 落機去築地真係正
啱哂我呢種賴床霸王

飛機膠 =/= 飛機師
好似巴膠知邊條死氣喉好屌,司機未必知一樣

不過我覺得其實KA 可以（前）396 397 396 391 ，打UO又可cargo

Air Belgium 廢撚到
畀人打爆左個ser

過幾日去搭396

有冇巴打用國泰AE入到台北環亞lounge

有入過啊

又飛

放假情願去搭鐵好過
反正駛費同香港差唔多

舊396取消之前唔係飛23
係17機黎

新舊396都係睇住UO622 624嚟打

成田禁飛令一改
524好快都會轉時間

有排
而且佢係行長短週
有可能會更遲(5點vs7點開)

有無入過香港個底港lounge

我完全0興趣做飛機師
我係坐就正

ARR嗰個比First Class用

其實NRT真心，幾時可以攪走間神社？

396唔係差，但係391真係唔知想點

鬥長命囉,班廢老總有仙遊的一日

飛機師不是飛機膠

飛機師都未必及我地細分d機型啦

我上次搭訓唔著
西迷咁
落機之後仲要揸棍波車

唔使搬
決定咗向另一面extend runway
同埋喺北面起三跑

二號客運大樓抵港個個環歷喎

嗯 所以我就係問你地咁鍾意飛機會唔會都鍾意揸？

正如識維修同設備 唔代表識渣飛機

唔會
呢個行業咁多瓣
總有一瓣特別鐘意

唔會X2,揸飛機咁鬼悶

仲以為對面個因航lounge

諗起嗰個飛機師part-time巴士佬

飛機只係航空入面其中一個類別 將對放遠少少啦

航班飛行間距不足個案爆升創6年新高 民航處否認新空管系統故障

傳真社取得民航處最新數字，顯示新空管系統啟用後，2017年涉及飛行間距不足的安全事故高達17宗，創6年新高，更比前年急增70%；曾於一瞬間低於標準間距10%以內的「輕微技術事故」亦有12宗，比前年增加3倍。單在今年首3個月，這兩類事故分別發生過2宗及4宗。報道更引述前線空管人員稱，「飛行間距不足事故多少反映航空安全及發生空難的機會，現在香港空域真不安全」。

「飛行間距不足」是指兩班航機未能符合平面距離至少5浬及垂直距離至少1,000呎的國際民航組織規定。民航處則將「一瞬間低於標準間距少於10%、即使空管人員不採取任何糾正措施，航機亦沒有相撞的危險」的事故定義為「輕微技術事故」。有資深前線空管人員指，飛行間距不足的情況頻生，是與新系統多次發出錯誤的預測衝突警告及衝突警告有關。

傳真社引述民航處回稱，當兩航機在空中等待區內等待降落時，其中一航機改變飛行高度，便會與另一航機的垂直距離縮短至少於1,000呎，導致新空管系統「便有可能按設計直接發出衝突警示而不會先發出預測衝突警示，但這並不代表有關功能出現故障」。署方重申飛行間距不足涉及多項因素，包括惡劣天氣、航行運作、人為因素等，又指任何空管系統間中都會出現同類個案，處方會根據既定程序就每宗飛行間距不足事故進行調查，以作出改善措施。

十個機場友都可以有十個理由去做
其何況呢個post 撈機場既人都唔多

航空業可以係興趣 可以係生計

唔係個個都係
飛機膠唔一定鍾意揸飛機
機司唔一定飛機膠
無咩logic上關係
但一定有飛機膠目標係想做機司

宜家the arrival唔使FCL pax
JCL 都得
同埋自家GO DM都可以

改左policy

yes
其實改咗好幾年

Arrival無咩人用，而家JCL都會出Lounge Invitation，
不過都廢事去啦，除非你想沖涼直接番工。

Arrival d野開始殘 去唔去都冇所謂

而家機場入境前有新開浴室畀窮撚沖涼
有冇人用過

總共有4-5格。有免費沐浴用品，風筒。另外有自販機賣毛巾、牙膏牙刷、止汗劑等。我半夜去雖然見唔到有人清理，但大致都係乾淨同衛生。整體黎講係十分唔錯

香港arrival 真係tight到爆
07L final 通常得4nm 多啲
前面條友一唔小心land long 左
A8 出唔到，後面就好易go around
不過香港已經算好，heathrow 用time based separation, 仲可以再tight 啲

咁啟德嗰啲算係咩程度

No one beats Kai Tak.

Plaza premium lounge CX AE 點會入唔到
不過細到仆街

去食嘢 lol
不過我唔趕都會沖嗰涼先

試過新加坡返香港再去東京，未有呢個浴室搞到我要課金去PP Arrival沖涼

Cathay Pacific adding a sixth weekly Adelaide flight

同QF爭過

Australasia market
SQ/Scoot 而家淨係比因航多 Canberra, Gold Coast 同 Wellington
不過 SQ 多歐洲人
CX就多支那人

點解倫敦咁多機場但係起唔到分流作用？

本身就係獨市生意無人同佢爭

而家MI條DRW仲有無？

LY真係好撚大牌 出入都有凸驚escort d crew

以色列得罪人多稱呼人少

得罪佢地無好結果

但班阿拉花瓜咪一有機會就炸佢老母
以色列同阿拉花瓜都唔係好人最好就攬炒死撚哂

除左俾docklands班”金融才俊”用的city外,其他d機場根本唔係倫敦

係喎！之前聽人講响加拿大買去澳洲啲飛好平

咁ATR飛得慢 擺jet後面唔係正常咩

各位好 小弟留個靚名先 遲啲追po學嘢

歡迎

坐你隔離嗰個
可能係便衣

LY嗰幾個便服crew好易睇得出

有冇人會坐LY轉機去歐洲？
定係直頭唔畀？

行內人？

jet catch up 得太快
飛VAPP 都追到咁濟
如果前機vacate 唔夠快就要go around

強國嗰啲都係

TLV唔畀Transit

成班傻仔淨係識丁啟德
而家唔係鬥難land隻機
係講緊個流量飽和排到密曬
不論係機師定係atc嘅容錯嘅空間都好細
而家赤鱲角開半晝夠頂以前啟德一日有多喇

想問下 HX 252 賣飛嗰陣寫 359 實際係咪多數 359 定係都係任出 如果都係變返 333 嘅搭 HX 264 算

你check-in嗰陣問個地勤lo 廚叉成日都AEC

廚叉寫359，信下好啦，SFO開足就應該無乜

啟德咁都唔叫密
而家跑道多一條，科技差咁多年，多過啟德都好正常

HF 嘈過街巿
有CPDLC 又慳錢唔用

仲有

因為俾人偷零件

幾時都話
咩行業都好
好多落手落腳嘅香港人
都係世界級

但永遠柒在膠層同大環境
好似食撚咗屎咁

ATC4 第5集

羽田2？
連 flight check 都有 CLS
冇得揸 APP frequency 勁難玩

羽田2係第4集
啱啱碌FB見到話會出5
希望係NRT/CTS

睇嚟大家都唔當 challenge 係一集
其實我都係，不過喺官網冇乜嘢睇

有冇咁大需求

有冇ACI fans?

B-KPY 已經改裝完番左香港

印度就快多人過支那喇

當你搭過印度啲火車你就明

343？

係

用350隻櫈？

公司新口號：把距離拉近

一講印度我就諗起呢個

想問下ANA online劃左位
係咪無得再改
唔記得一早劃位
依家都無乜好位
應該照劃定由佢?
會唔會48小時前再放出來?

好似有得改架

隔離坐個肥西/仔唔荒唔近

坐過印度間indigo
啲空姐好索件衫又靚
又包行李仲送左個三文治比我食

因航令您感覺更親近

隔嚟係18-35歲嘅靚女我ok

+1

洋人科林話Qantas 會入股hke

當年搞唔成jetstar hk，都係想入香港LCC

想打殘因航

垃圾 qantas 咪仲衰

Jetstar 香港版嗟

用350隻櫈？
唔係照舊咩

我仲以為反正要重裝啲櫈會順便換新櫈添
即係又要買一批17”版本嘅舊櫈

Airbus

有時唔明飛機訂單操作

EG. 點解好多時話會訂AIRBUS某型號 結果之後全部CANCEL 改訂BOEING 或者取消BOEING改訂AIRBUS?

落單唔洗簽合約咩 話唔訂就唔訂都可以

乜350係整多過飛咩

單一牌子機型節省成本

之前傳CX為開MIA 叫A整A350-2K ，真唔真嫁？

飛MIA , 攞 5th right 好過啦

跟SQ買A350-900URL都唔夠做？

定係入少少787-9會好過叫A專登搞啲古怪嘢出嚟？

QF真係Cut Cost先駒
喺Group睇過啲餐細到
小朋友食都唔夠飽

應該係想睇吓A記有無辦法拉長個range 始終依家就算用35K飛IAH都有可能有少少payload restriction

MIA線個yield未至於吸引到要特登入789
應該唔會好似十幾年前為左直飛JFK而買3架346

如果係MIA加第五航權落南美
加埋夠唔夠填三架789

其實77G 77H 唔夠飛MIA?

美國過境要美簽
所以基本上好難再拉去第二個國家
其實用翻888/9個航權 唔知可唔可以由YVR-JFK轉做YVR-MIA
反正888/9 YVR-JFK嗰段loading都頗light

南美成個latam ，同埋除左巴西，係香港來講仲有邊一個點係比較高yield? HU PEK TIJ 其實客量都麻麻

888 889應該唔會，呢一舊肥豬肉真係唔會放手，個時間太靚

巴西個經濟爆左煲後都一蹶不振
SQ JL同KE都做唔掂
成個東亞得返CA條PEK-MAD-GRU
但係一個禮拜兩班都似係政治航線

墨西哥CX cargo有飛 貨量應該可觀
障礙係墨西哥城海拔高 基本上都要停TIJ入油
CX同HU集團開新線有時都幾夾吓 前幾年MAN 今年條DUB都係前後腳開

其實MIA 係咪有咁多客，我淨係知貨一定唔差

CX其實換左half tray仲差
利申 過去兩個月搭過晒兩間澳洲線

HKG-MIA做加勒比巴西轉機客？

QF係咪tray都無

我上網睇篇文話香港同加拿大嘅協議係一個禮拜只可以有7班來往美國同加拿大嘅航班。開YVR-MIA就一定要cut YVR-JFK

ff下
alternate開都得喎 四日JFK三日MIA

但YVR-JFK 其實CX口啤都幾好 同北美公司比

YVR-JFK yield應該好過YVR-MIA

JFK始終大port

咁YVR-JFK CX時間靚，仲要半獨市(AC同UA都係EWR、DL YVR-JFK係seasonal)

同埋888 889 可以做到一日來回，有好多business客

呢班機入美國境嘅程序係點？應該唔係加拿大預檢？

點解咁奇怪，其他carrier冇YVR-JFK

CX有fifth freedom?

Hong Kong Airlines during Northern summer 2018 season is adjusting service to Australia and New Zealand, which sees frequency variation.

Hong Kong – Auckland 01MAY18 – 28JUN18 Reduce from 7 to 5 weekly, A330-200 operating
Hong Kong – Gold Coast – Cairns – Hong Kong 01JUL18 – 27OCT18 Planned 5 weekly service reduced to 3 weekly (3 weekly for entire Northern summer season), A330-200 operating

班班都得嗰六十幾個客

之前AKL開到2x daily

點解唔夠cx/qr/nz打？

low season cut 班次好正常啫
冇理由蝕錢都夾硬飛

唔係淨係因航叫，Airbus engineer 話有5間airline 問

好正常，cx都減Auckland frequency

197/198一向都係winter先有

死頂㗎渣

seasonal adjust 連 CX都有啦

888／889 比我都唔放手啦，個slot 一流，除非美東落大雪，咁就食屎lu

係加拿大預檢,全世界落機，check 完再上機

自膠，888係冇加拿大預檢

77W都泊勾它悲

LHR TO MNL
divert to HKG

姐係因航冇第五航權？響YVR-JFK嗰段

有

又有黃車又有救護又High Lift

唔好講.....尋日坐SU係SVO走，坐77W都要出outer bay

A380係DXB都用勾它悲

DOH都好多

IST 77W EY 80% loading一樣係outer bay

勾它悲都冇乜大問題 如果你有tight con就含得撚

full load要等幾耐

-60 boarding

上次坐qr, 多哈出發果2程都用outer bay

A380
肥婆就係原罪

其實一直都有

上邊提到197/198 AKL係一例
其二係LAX，以前話一日4班、但大部分時間都開唔足，一星期21-25班(得旺季開足)
到AA開埋就正式減到21 weekly

我
HKG>DOH橋落
DOH>VIE橋上

ZRH>DOH 勾它悲
DOH>HKG 勾它悲

見佢787,A350,777都係照咁放勾他悲
其實無咩...香港坐老母都坐慣巴士

好出奇？人地77W照outer bay

機場一定有巴士車隊
如果架架機都用橋
啲巴士咪長期閒置/使用率低

唔用橋多數都係為左慳錢姐

其實 HX 嘅 SFO, LAX, YVR, AKL 究竟有幾多客
佢cancel MLE時個受影響乘客數目真係嚇咗一跳

用過 IST 4次
3次用勾悲

二月頭坐過去LAX都滿機去滿機返 可能近新年
但唔知而家情況點
但全機9成大陸客

IST跟本唔夠docking用

老母要斬昆明線

HX 長途線啲位係唔係regional product?

KMG條架機要stay嗰邊一晚 佢寧願cut左去改飛日韓線都唔奇

其實都算係

至少332同33T都係 2-2-2- J位

學BA咁整倒頭位J咪可以2-2-2都有direct aisle access

大陸客周圍都係㗎啦
唔知信上面定信人哋capa好，之前睇人哋研究中心話hx已經有7-8成load factor

JAL 789都得

真 下年需要去一次

Philippine Airlines plans nonstop New York JFK service from Oct 2018

CX888又再贏一次

飛KMG除左KA叫靚少少 MU同老母個時間都好閪

聽講33T個J位柒到無論

睇人地坐啲相, 好似得部PTV 夠大
其他設計都好低能

但係set到咁低，睇完變鐘樓駝俠

無得較角度

得個樣

ADB果邊鬧緊

CXADB

係CX vs Anti-CX ADB

呢度都係CX主場喇

This?

樣都唔好囉
一陣淘寶膠味

點解要整到三角形

頭尖額窄 冇嚟貴格
睇怕呢款凳會比因航第一代魚骨長J更劣評如潮

到底ADB幾時先會批人入去？我個申請申請左成四五個月都冇人理

算鳩數啦 啲admin自己管個版都做到一pat屎咁 可能掛住起人底串下人做完功課未唔得閒呱

x2

x3

Bid到隻CX B747 spirit of hk
等緊到貨 好興奮

屌那星 d牛丸客柒下柒下塞撚住個門口托柒咩 有路又唔行阻鳩住哂d人落飛機 一行埋黎就隊張Boarding Pass黎又唔出聲 都唔知仲乜鳩

幾錢

乜而家要批？以前自出自入

係，所以好煩

好過壽衣喎

kacpp 18號deadline...
好想報...但又好鐘意而架份工同生活

但坐落唔係咁講呢

好差？
乘客有冇叫「還我壽衣！」

你睇返cxabd個comment啦

沙甸魚

點解可以比人多0.2"

條走廊可以再窄d咩 ICAO應該有列明唔可以少過某一個尺寸

有冇econ圖

呢張影得清楚啲
個芒真係好低喎

應該係用armrest篤數

唯一好處係個IFE比佢地之前果幾個順太多

比小朋友坐

加高D個Mon
加闊埋個腳枕
應該都唔錯

個頭枕麻麻

Short haul應該可以
Long haul應該屎忽痛

332 應該Long haul

點解無晒啲壽字

冇錢加

加落件睡衣到囉

靚左好多
點解唔轉紫色

剛剛上個月25/3出發去日本東京，用英航avios換，
本身坐26/3坐CX商務出發，但前兩日再上去英航睇，
有早一班機即取消CX，即兌早一班日航出發，
坐JL736，原本10:40am機delay到下午3pm先出發，
廣播話引擎問題，去到都夜晚9pm，
不過第一次坐日航商務，係幾好，有降躁耳機，
私人空間又足夠，唯一唔好係上餐好慢

香港嘅航空公司上餐真係好撚快手

EK班印度 crew 同班客邊吹水邊上餐
鬼妹就手腳慢
港女就真係好快手
目測贏鬼妹至少三行

廚叉個濕鳩brand color幾時由紅變紫

都唔明點解唔用350的Product
搞到有幾款唔同product

二手 1:400 連埋shipping 2百4

如果搭啲代碼共享嘅航班
去機場係咪去實際營運嘅公司櫃位check in

perth-Abu Dhabi?

yes

仲有愛丁堡

之前搭過佢去EDI

紅+灰
抄匯豐銀行

上次搭佢去愛丁堡都接近坐滿，估唔到會斬

JL呢款長就係人都知 但想知坐落會唔會好窄好逼

睇落唔逼
個餐好精美

睇落好過Cirrus seat, 起碼次次坐坐下都會坐到個人斜晒，打斜坐都係麻麻

因航長J好評如潮

果時係好既，出入唔駛經其他人
我都曾經好鍾意坐佢

757

巴打去邊度
btw綠色衫好精壯

今晚啲ICN搞乜鳩

岩岩買左CX484 佢寫359
希望唔會轉 未坐過A350

RS 9C都遲

三寶中佢真係最霉嗰個

bad weather
ALL Runway windshear til 1530Z

1330Z

A359就大把機會坐啦，唔洗擔心

最有錢係佢哋

7C定9C呀

4月7 Delay到4月11係咩事

包機？

唔係 normal機黎

咁山卡啦嘅地方都有機飛去？
咩人坐？

駁機去支那?

本身黎做維修chk 機， 點知chk 到有問題， aog 左 😂

阿拉木圖

求invite

一個星期都四班架喎

新機？

唔係

新engine?

見佢笠左引擎罩唔知係咪AOG左

似賓總專機,哩2日唔飛,所以落engine cover

CX157 B-LRN Air return

啲overhead compartment 又耐又舊 要手動推高
推高不特止 仲要keke聲 啲客都覺銀耳

Recline係個椅墊向前斜 心諗唔整仲好過整

好耐冇坐過波音機
對上一次已經係幾年前JL767

個門開左唔識彈上去?
殘到咁

有機會坐你就會見到 個個較位冇左彈上去個個功用
次次都要手動推高
位又唔放得多

執咗成年都唔執埋佢

hardshell 某程度上係好事 起碼唔怕 d 仆街拉到最後頂住自己

concept實好架 個國泰fixed shell有版你睇現實係點架啦

前面hardshell自己個位喺普通嘅reclining就最perfect啦

但係確實係最劣嗰間
香港出發來計 大部份時間平過其他嗰兩間

不過呢幾年中東三寶cut cost都cut得好勁
以前油價貴嗰排真係好正
依家去歐洲真係寧願搭AY/LX直踩歐洲算 價錢又唔差得遠

hardshell正架
不過只限door 2前面

講緊CX

77H？
77H L2 R2前得8個位 簡直係Premium J

睇張凳個樣又唔係hard shell喎
上面話recline張椅墊會向前斜
係咪指椅背傾斜、椅墊向前移嗰種？

因航fixed shell畀人屌到而家
伏中之伏
long haul直頭惡夢

有錢還有錢
前排都蝕得好勁

同埋香港線真係唔覺佢有心做
佢用咩機另外兩間用咩機
佢一日幾多班另外兩間一日幾多班
佢咩時間另外兩間咩時間
價又唔夠QR嚟無咩理由揀佢坐

你要咁比應該係得EK有心做香港

同埋外觀上太多膠
用耐咗感覺好殘
唔似布咁都叫做可洗可換

你當QR流咩
起碼787,A350,777輪住嚟香港
遲啲重有QSuit

EY啲天貓祝你雙11.11快樂拉花A330真係不了

啲膠睇落好cheap
見到都唔想坐

EY學生季節(9月去 12月翻/ 1月去 6月翻)飛英國個價全行最平 EY賣緊6000幾連稅但係EK/QR嗰段時間通常都超過8000

應該解釋到點解條Edinburgh要執

南方會攞 380 去飛北京或者上海

真係冇咩邊間行A380係愉快

試過坐UO返香港, 被揀中EXIT ROW前一行, 個位FIX, 坐Aisle個鬼佬撞正前邊條仆街一拉直就pen到最後直到永遠. 連開抬仔填immgration card都唔得, 勁慘.

你可以話PEN後係權力, 但short haul都鳩pen到最後個d自私精真係慳d la.

其實短途自己PERFER CX A333堆Fix shell.

利伸: 習慣唔PEN個D人.

係呀 同玩sir滑梯一樣
仲要個頭個個位枕頭冇得咬彎囉

CX Long Haul Config Pen完都好多空間，搭親都Pen到底 不過我搭Y 嘅話一定揀最後嗰排
其他就唔會Pen

我都係
習慣上如果有得揀
多數揀最後/後面無人
感覺上無咁影響人

今日架HX235咩事？go around左兩次都落唔到？

我通常長途挨 短途唔挨
不過A350 door 3前果排好正

低鳩B話wind condition

SQ A380都有人要

想問下大家交flight log比cc嘅timing係乜？

MH果時跳樓價又唔要

MH批A380 flight hours應該少過SQ

少好多，長期OG

HK Express earlier this week announced service adjustment from the second-half of summer 2018 season, including service to Hualien in Eastern Taiwan and Kunming in China.

Hong Kong – Hualien 01JUL18 – 28OCT18 Reduce from 7 to 4 weekly (Day x146)
UO152 HKG0755 – 0950HUN 320 2
UO152 HKG1455 – 1650HUN 320 3
UO152 HKG1550 – 1745HUN 320 5
UO152 HKG1605 – 1800HUN 320 7

UO153 HUN1045 – 1240HKG 320 2
UO153 HUN1745 – 1940HKG 320 3
UO153 HUN1855 – 2050HKG 320 57

Hong Kong – Kunming eff 01AUG18 service cancelled. This route is currently served once a day (Existing schedule listed below)
UO273 HKG2110 – 2355KMG 320 D
UO274 KMG0740 – 0955HKG 320 D

多數只係飛LHR同SYD...

罰SO抄書

好似話hydraulic problems

一直都想整 但係又懶 如果唔係依家應該寫滿左成本簿

嗰時坐 B-HUJ 都無畀, 諗返堅後悔

B-LHF

寫route真係抄死人

Long haul 真係一掌打撚死你

咁到幾時比先係好時候

咪撚畀

想係你訓教比個crew叫醒你問你食唔食早餐咪比lo

除左日系個2間, 應該無乜CREW會想同你寫log book

好想睇CX新3-4-3 Y class
幾時先有

好多日本小朋友鐘意寫
你唔會相信好多人幾歲仔已經去過好多地方
多數係父母代筆

試過有個BA機司話唔見咗我張log sheet之後成份flight plan連航圖比埋我

懶到唔想填 直接比哂你算數

ADB已經有啦，同埋CX網都公開左

希望CX會幫我寫

【火爆家族】大韓航空二千金水樽砸員工 南韓民眾憤怒了

一切都係A380嘅錯

唔係係飛機上高
冇事嘅
最多普通襲擊啫
然後因為家底會大事化無㗎喇

公司Conference room, 乜野普通襲擊, 炒埋被水樽掉個條友都仲得,

個到仲要係泡菜. 之前個FP都變職場欺凌到收皮. 呢個世界無錢無公義可言.

同系嘅韓進海運已經收咗皮
幾時輪到大韓

泡菜國財閥
成個制度都崎形

泡菜國總統無實權 大財團話哂事

就咁睇，第一行位手枕好似又係有舊嘢凸出嚟？

偷adb 圖
Pey 個screen 仲細過 ey 係咩玩法

換得ey 位好心就換埋 pey

第一行啲電視機點解要整到咁高？

下面係放bb籃

叫人點睇？
有冇得拉落嚟
或者手枕入面有另一個拉出嚟？

仲有中排4個位，但睇見凳腳只有4支，乘客對腳點放？
（不過其他航空公司都有呢個問題 ）

原來琴日架LGA又Technical

而家啲巴士成撚日壞
之前 CX157 hydraulic problem 踎咗喺跑道勁耐
尋日又有隻龍仔 pressurization problem

因管理不善
btw坐廚叉一定唔會佢d 350

點解咁講

佢d 350好易壞

對比因航， HX 啲350

新機全部都大把問題啦，因航當年新350 triple IR failure 無人講

我記得有人夾硬將個over head 天花扯左落嚟

I mean入面D相

之前坐過幾次HX
大約都有7-8成機頭佬肯填
有次仲邀請我同佢哋合照
其他個幾次就話有CAD考核 唔方便入去 不過我覺得吹水實情佢唔填姐
cockpit就未入過

當年魚翅新機落地好似就已經係馬尼拉地咗幾日

個客會唔會被black list

唔講得架

講真架,有時會有line check, training, 或者CAD check pilot 上機
真係唔方便填

俾雷劈

cockpit 望就望得多 入去都只係試過一次

我都係，就係得Scoot 789

見都未見過

入過一次BHSO

入過架A332 仲要係比隊長叫我入去

VS都有

對UK出發去熱帶地方嘅人著數
倒返轉真係冇乜人可以受惠

BA真係成間LCC咁

23kg handcarry 應該限size唔限重嘅意思
正常嗰個size嘅手提行李點塞得落23kg 除非搬石頭

其實都幾啱d學生christmas / easter翻香港買 除非你要帶好多公仔麵同罐頭翻英國 否則1個hand carry真係夠

尋晚（我指15/4半夜）飛機升降係咪轉左用夏季航道？
我見港航班HX606 飛東京delay 左成4個幾鐘，本來2:20am起飛，delay 到今朝成7am 先飛，同轉航道有冇關係？

又唔見CX有delay

我睇Flightradar24 cx 個班仲係冬季航道

冬季同夏季條route有咩分別？

附件甲幅地圖都好唔update喎

B-LHA 內籠

我都係睇字，冇睇圖

青衣東南未填海
將軍澳南未發展
天水圍北空地一片
睇嚟幅圖係機場開張用到而家，廿年前了

點解改左？

on9
冬天風向啱 一樣可以用25

今日隻馬73用A350

唔係用a380？

轉番全77W成年

CAN divert

CAN好大雨ka

呢排好精彩 又MH A350 又AF B789 又有T204

MH A359 真係好罕有，平時應該係用來飛MH1/2/3/4

唔係話試機咩
之後就KUL LHR(好似係)

但係好神奇,明明MH72/73平時係用開A333,唔知點解星期四嗰一日,突然間變咗B738 ,因為好多人唔想細機飛呢班

呢一部機係第一部MH A350 黎

以為自己好撚醒呀撚樣

竟然

sor講得唔好
我意思係MH自己試行
好似CX咁初頭會試TPE MNL咁樣

應該都唔係，飛左LHR幾耐下

9M-MAC 幾靚

入面有4個PCL, 今日Block 起左唔賣，另加13個YCL OVBK

因航係咪唔會編a359/a35k落LHR呢條route 度？

暫時LHR係

LGW la

揀777定359好
時間差唔多

新機型通病
composite material 始終都冇金屬機身咁好導電性
好似話比雷打中就要check avionics

HKADBNR句
爛天出好機

邊間呀
係咪咁快想試因航3-4-3

The measure could cause delays. American Airlines, which operates more than 6,000 flights a day, said three flights separate flights were affected: Dallas to Hong Kong, Dallas to Beijing, and Chicago to Beijing, according to the document.
Three were sent instead through Los Angeles. Because of range limits on planes, pilots often cannot simply take a longer route without additional fuel. Crews may also "time out," meaning the daily hours their union contract says they can work may run out if the routing is changed.

玩到DFW要經LAX先飛到HKG
日日都兜大全圈

因航囉
飛台北
佢個website依家淨係寫777-300ER 冇寫73Z 77W嗰啲代號

777-300ER 咪即係77W, 你可以去CX 官網扮買貴嘅Y class ，去到俾錢果版可以睇到seat map 揀位

15號CA1350

仲以為仲試緊

飛台北就算啦，未上機都未知會唔會EQV

得1班77W

我發現472成日有機形飛，上到77W 359 下到33P 73Z都有

CX450咁full

係囉, 2班都係10點, 450爆晒, 474得1/3

450去埋東京，會唔會有關？

if it's not boeing i'm not going

有啲地方只有ATR點好

大愛 747

游水

ATO4出NGO

到底有乜人會由HKG NRT via TPE

正吖 single runway

有咩問題
我HKG<>ICN<>KIX都係咁啦

問題係有其他直航，你ID飛就算

我嗰次係自己出錢坐 唔係出ID

KE/OZ特價？

坐CX450去NRT有可能係AM客唔洗後補所以坐左

1001